# ДЕМОНСТРАЦИОННАЯ ВЕРСИЯ РЕДАКТОРА

Данный редактор должен работать в составе ПО для систем видеонаблюдения, но чтобы его продемонстрировать без данного ПО, была сделана демонстрационная конфигурация, с сохранением плана в localStorage, с демонстрационными списками камер и других источников.
Функционал взаимодействия графического плана с главным ПО "заглушен", т.е. игнорирует действия.

**Live** пример можно посмотреть тут http://plans.vladimir-pro.ru/

**Demo** план доступен тут http://plans.vladimir-pro.ru/#demo

**ViewMode** это режим отображения плана, в котором план открывается только для чтения, и включается интеграция с главным ПО. В таком режиме планы открываются в ПО системы видеонаблюдения. В нем исчезает сетка фона холста, а также объекты, у которых не указан источник. Чтобы включить такой режим, нужно добавить в конец адресной строки параметр ```?isView```. 

# Редактор графических планов видеонаблюдения (CCTV)
Данное программное обеспечение, является модулем к программным средствам систем видеонаблюдения.

Цели данного программного обеспечения:

```Предоставить возможность графически представлять расположение физических устройств наблюдения (камер, микрофонов), а также других средств (шлагбаумов, дверей с замками и другими устройствами на основе реле).```

Функциональные возможности:

1. Отображение состояние камер, чтобы оператор мог по иконке камеры определить ее текущее состояние: отключена, недоступна, онлайн, онлайн+запись.
2. Выполнение определенных действий над камерами.
3. Отправление команды для выполнения макросов (действий) в главное ПО, а также отображать состояние выполняемого макроса.
4. В приложении просмотра видео-источников, открытый графический план должен позволять открывать (путем клика или drag&drop) привязанные к объектам источники, в главное окно системы видео-наблдения.
5. Создание графических планов с множеством помещений, и возможностью перехода по ним.
6. Отображение тревожные сигналы от камер или ПО системы видео-наблюдения, на самом графическом плане.
7. Указание видимой области для камер и других средств захвата.
8. Открытие видео-камер при клике на видимые области камер (области могут пересекаться).
9. Расположение на графическом плане различных статичных фигур, типа прямоугольников, кругов, а также растровы и векторных изображений.
10. Установка фона для графического плана.

## Окно редактора графических планов

![Окно приложения](doc/main.png)

Окно графического плана состоит из нескольких основных элементов

### Панель объектов

![Панель объектов](doc/menu.png)

Верху окна расположена панель объектов, она содержит список всех доступных для использования объектов. При клике на любой объект, он помещается на холст графического плана. Также есть возможность использовать перетаскивание drag&drop в нужное место на холсте.

### Холст

Основной блок приложения. Представляет собой векторный SVG холст, который содержит в себе все помещенные на него объект. Имеет перечень 

## Панель свойств

![Свойства](doc/properties.png)

Данная панель отвечает за изменение свойств выделенного объекта на холсте. При изменении свойств, изменения сразу отображаются на холсте графического плана.

## Управление объектами

![Кнопки управления объектами](doc/buffer.png)

Данная панель включает себя кнопки для управления объектами на графическом плане. Она содержит следующие кнопки

![Вырезать](doc/cut.png) Вырезать объект

![Копировать](doc/copy.png) Копировать объект

![Вставить](doc/paste.png) Вставить скопированный объект

![Дублировать](doc/clone.png) Дублировать объект

![Отмена](doc/undo.png) Отменить последнее действие

![Повторить](doc/redo.png) Повторить последнее действие

## Объекты

В редакторе графических планов доступно несколько типов объектов

1. Объекты для устройств захвата (камеры, микрофоны и.т.д.). Данные объекты отвечают за вывод положения определенного устройства, его состояние, а выполнение команд над данным устройством.
2. Интерактивные объекты (кнопка, тур, залп, веб-страница) - такие объекты выполняют определенные команды главного ПО.
3. Статичные фигуры (изображение, круг, прямоугольник, фигура, стрелка и линия) - обычные фигуры, которые могут иметь свои свойства, а также при клике производить переход на другой выбранный план. Также возможно привязывать к таким фигурам определенные события, в случае возбуждения которых, целевая фигура будет периодично менять свой цвет, указывая на сигнал о тревоге.

## Область видимости источника

Каждый объект из группы "устройства захвата", позволяет указывать область своего захвата, путем установки угла и расстояния видимости, а также создания дополнительных дочерних фигур. Область видимости камер, позволяет демонстрировать все видимые области помещения, а также, при клике на область, открывает указанную камеру для просмотра в главном ПО.

### Угол обзора
Угол обзора позволяет указать ширину обзора в градусах. 0 градусов это нулевой обзор, 360 - это панорамный.

![Угол обзора](doc/angle.png) 

### Дистанция обзора

Дистанция обзора указывает минимальное расстояние, с которого начинается видимость камеры.

![Дистанция обзора](doc/distance.png)

### Длинна обзора

Длинна обзора указывает максимальное расстояние обзора камеры.

![Длинна обзора](doc/length.png)

### Сектора для обзора

Для объектов группы "устройства захвата", область видимости можно задавать также через дочерние объекты группы "статичные фигуры". Для этого, нужно выделить нужный объект на холсте, и в панели "свойства" найти свойство "Сектора". Данное свойство позволяет добавлять/удалять дочерние сектора, а выводит список привязанных секторов. 

![Сектора](doc/sectors.png)

На холсте, добавленные фигуры будут связываться с родительским объектом пунктирной линией.

![Связи](doc/joins.png)

## Свойства объектов

### Общие свойства
**Тип** - тип объекта на латинице.

**Поворот** - угол поворота объекта вокруг своей оси.

**Масштаб** - масштаб объекта. Данное свойство есть только у объектов, у которых нельзя отдельно задать ширину и высоту.

**X** - позиция объект по горизонтали.

**Y** - позиция объекта по вертикали.

**Заливка** - цвет заливки фигуры объекта.

**Цвет обводки** - цвет рамки фигуры объекта.

**Ширина обводки** - ширина обводки объекта.

**Непрозрачность** - непрозрачность объекта на холсте. Принимает значение от 0 - прозрачный, до 100 - непрозрачный.

**Показывать описание** - показывать блок с описанием источника объекта.

**Размер шрифта описания** - размер шрифта текста описания.

**Открыть план** - выбор графического плана, который будет открыт при клике на данный объект. Данное свойство присутствует только у объектов группы "фигуры".

**Иконка** - иконка камеры, которая будет отображаться на холсте. На данный момент доступно всего 3 иконки: обычная камера, глаз и веб-камера. Данное свойство имеется только у объектов типа "устройства захвата"

**Изображение** - установка изображения для объекта. Доступно только для объекта "изображение" и для холста.

**Ширина** - ширина объекта.

**Высота** - высота объекта